[toc]

### 1. 贝叶斯定理

```latex
P(A|B)=\frac{P(B|A)P(A)}{P(B)}
```

$$
P(A|B)=\frac{P(B|A)P(A)}{P(B)}
$$

### 2. 二项分布

```latex
P(X=k)=C_n^kp^k(1-p)^{n-k}
```

$$
P(X=k)=C_n^kp^k(1-p)^{n-k}
$$

### 3. 泊松分布

```latex
P(X=k)=\frac{\lambda^k}{k!}e^{-\lambda},k=0,1,...
```

$$
P(X=k)=\frac{\lambda^k}{k!}e^{-\lambda},k=0,1,...\lambda是均值，k为发生次数
$$

### 4. 指数分布

```latex
f(n)=\begin{cases} \lambda e^{-\lambda x}\quad x>0\\ 0 \quad\quad\quad x\leq0\end{cases}
```

$$
f(n)=\begin{cases} \lambda e^{-\lambda x}\quad x>0\\ 0 \quad\quad\quad x\leq0\end{cases}
$$

### 5. 正态分布

```latex
f(x)=\frac{1}{\sqrt{2\pi}\sigma}e^\frac{(x-\mu)^2}{2\sigma^2}
```

$$
f(x)=\frac{1}{\sqrt{2\pi}\sigma}e^\frac{(x-\mu)^2}{2\sigma^2}, \mu 是平均值，\sigma 是标准差
$$

### 6. 矩阵

```latex
A=\left(
	\begin{matrix}
		a_1 & a_2 & a_3	\\
		a_4 & a_5 & a_6	\\
		a_7 & a_8 & a_9
	\end{matrix}
\right)
\times{B} = \text{Endless}
\tag{4-1}
```

$$
A=\left(
	\begin{matrix}
		a_1 & a_2 & a_3	\\
		a_4 & a_5 & a_6	\\
		a_7 & a_8 & a_9
	\end{matrix}
\right)
\times{B} = \text{Endless}
\tag{4-1}
$$

```latex
A=\left\{
	\begin{matrix}
		a_1 & a_2 & a_3	\\
		a_4 & a_5 & a_6	\\
		a_7 & a_8 & a_9
	\end{matrix}
\right\}
\times{B} = \text{Endless}
\tag{4-2}
```

$$
A=\left\{
	\begin{matrix}
		a_1 & a_2 & a_3	\\
		a_4 & a_5 & a_6	\\
		a_7 & a_8 & a_9
	\end{matrix}
\right\}
\times{B} = \text{Endless}
\tag{4-2}
$$

```latex
A=\left[
	\begin{matrix}
		a_1 & a_2 & a_3	\\
		a_4 & a_5 & a_6	\\
		a_7 & a_8 & a_9
	\end{matrix}
\right]
\times{B} = \text{Endless}
\tag{4-3}
```

$$
A=\left[
	\begin{matrix}
		a_1 & a_2 & a_3	\\
		a_4 & a_5 & a_6	\\
		a_7 & a_8 & a_9
	\end{matrix}
\right]
\times{B} = \text{Endless}
\tag{4-3}
$$

### 7. 分段函数

```latex
f(x) = 
\begin{cases}
	\dfrac{\cos{x}}{x+\sin{x}} & x \geq 0 \\
	ax^2 + bx + c & x \leq 0
\end{cases}\tag{4-4}
```

$$
f(x) = 
\begin{cases}
	\dfrac{\cos{x}}{x+\sin{x}} & x \geq 0 \\
	ax^2 + bx + c & x \leq 0
\end{cases}\tag{4-4}
$$

### 8. 上下标

下标以下划线 `_` 开始，上标以尖帽 `^`开始。

```latex
a_{15}^{17}
```

$$
a_{15}^{17}
$$

### 9. 分数

分数用 `\frac` 表示。

```latex
\frac{3}{4}
```

$$
\frac{3}{4}
$$

如果非要在一行中显示公式，要让它显示正常大，我们可以用 `\dfrac{x}{y}`。

```latex
\dfrac{3}{4}
```

$$
\dfrac{3}{4}
$$

有时需要将一个公式的大小强制成一行内的大小，可以用 `\tfrac{x}{y}`. 

```latex
\tfrac{3}{4}
```

$$
\tfrac{3}{4}
$$

### 10. 开方

根号用 `sqrt[x]{y}` 表示，其中 x 为根号开几次方，y 为被开方数。

```latex
\sqrt[4]{5}
```

$$
\sqrt[4]{5}
$$

### 11. 累加、累乘、求极限、积分运算符

它们的英文缩写有，`\sum`，`\prod`，`\lim`，`\int`，这些公式符号在行内会被压缩，以适应行高，可以在后面加上 `\limits`，或者 `\nolimits` 来显示是否压缩:

```latex
\sum\nolimits_{i=0}^{n}{(x_i+y_i)} \\
\prod\nolimits_{i=0}^{n}{x_i\cdot{y_i}}	\\
\lim\nolimits_{x\to0}\frac{sinx}{x} \\
\int\nolimits_{a}^{b}{sinx}dx
```

$$
\sum\nolimits_{i=0}^{n}{(x_i+y_i)} \\
\prod\nolimits_{i=0}^{n}{x_i\cdot{y_i}}	\\
\lim\nolimits_{x\to0}\frac{sinx}{x} \\
\int\nolimits_{a}^{b}{sinx}dx
$$

未被行内压缩的符号。

```latex
\sum_{i=0}^{n}{(x_i+y_i)} \quad \prod_{i=0}^{n}{x_i\cdot{y_i}} \quad \lim_{x\to0}\frac{sinx}{x} \quad \int_{a}^{b}{sinx}dx
```

$$
\sum_{i=0}^{n}{(x_i+y_i)} \quad \prod_{i=0}^{n}{x_i\cdot{y_i}} \quad \lim_{x\to0}\frac{sinx}{x} \quad \int_{a}^{b}{sinx}dx
$$

### 12. 线性模型

```latex
h(\theta) = \sum_{j=0}^n \theta_j x_j
```

$$
h(\theta) = \sum_{j=0}^n \theta_j x_j
$$

### 13. 均方误差

```latex
J(\theta) = \frac{1}{2m}\sum_{i=0}^m(y^i - h_\theta(x^i))^2
```

$$
J(\theta) = \frac{1}{2m}\sum_{i=0}^m(y^i - h_\theta(x^i))^2
$$

### 14. 对齐和非对齐公式

```latex
\begin{multline}
x = a + b + c + {} \\
	d + e + f + g
\end{multline}
```

$$
\begin{multline}
x = a + b + c + {} \\
	d + e + f + g
\end{multline}
$$

```latex
\begin{split}
x = {} &a + b + c + {} \\
	   &d + e + f + g
\end{split}
```

$$
\begin{split}
x = {} &a + b + c + {} \\
	   &d + e + f + g
\end{split}
$$

### 15. 行列式

```latex
X=\left(
        \begin{matrix}
            x_{11} & x_{12} & \cdots & x_{1d}\\
            x_{21} & x_{22} & \cdots & x_{2d}\\
            \vdots & \vdots & \ddots & \vdots\\
            x_{m1} & x_{m2} & \cdots & x_{md}\\
        \end{matrix}
    \right)
    =\left(
         \begin{matrix}
                x_1^T \\
                x_2^T \\
                \vdots\\
                x_m^T \\
            \end{matrix}
    \right)
```

$$
X=\left(
        \begin{matrix}
            x_{11} & x_{12} & \cdots & x_{1d}\\
            x_{21} & x_{22} & \cdots & x_{2d}\\
            \vdots & \vdots & \ddots & \vdots\\
            x_{m1} & x_{m2} & \cdots & x_{md}\\
        \end{matrix}
    \right)
    =\left(
         \begin{matrix}
                x_1^T \\
                x_2^T \\
                \vdots\\
                x_m^T \\
            \end{matrix}
    \right)
$$

```latex
X=\left|
    \begin{matrix}
        x_{11} & x_{12} & \cdots & x_{1d}\\
        x_{21} & x_{22} & \cdots & x_{2d}\\
        \vdots & \vdots & \ddots & \vdots\\
        x_{m1} & x_{m2} & \cdots & x_{md}\\
    \end{matrix}
\right|
```

$$
X=\left|
    \begin{matrix}
        x_{11} & x_{12} & \cdots & x_{1d}\\
        x_{21} & x_{22} & \cdots & x_{2d}\\
        \vdots & \vdots & \ddots & \vdots\\
        x_{m1} & x_{m2} & \cdots & x_{md}\\
    \end{matrix}
\right|
$$

### 16. 分段函数

```latex
f(n) =
\begin{cases}
n/2,  & \text{if $n$ is even} \\
3n+1, & \text{if $n$ is odd}
\end{cases}
```

$$
f(n) =
\begin{cases}
n/2,  & \text{if $n$ is even} \\
3n+1, & \text{if $n$ is odd}
\end{cases}
$$

### 17. 方程组

```latex
\left\{ 
\begin{array}{c}
    a_1x+b_1y+c_1z=d_1 \\
    a_2x+b_2y+c_2z=d_2 \\ 
    a_3x+b_3y+c_3z=d_3
\end{array}
\right.
```

$$
\left\{ 
\begin{array}{c}
    a_1x+b_1y+c_1z=d_1 \\
    a_2x+b_2y+c_2z=d_2 \\ 
    a_3x+b_3y+c_3z=d_3
\end{array}
\right.
$$

### 18. 推导过程

```latex
\begin{align}
\frac{\partial J(\theta)}{\partial\theta_j}
& = -\frac{1}{m}\sum_{i=0}^m(y^i-h_\theta(x^i)) \frac{\partial}{\partial\theta_j}(y^i-h_\theta(x^i)) \\
& = -\frac{1}{m}\sum_{i=0}^m(y^i-h_\theta(x^i)) \frac{\partial}{\partial\theta_j}(\sum_{j=0}^n\theta_jx_j^i-y^i) \\
& = -\frac{1}{m}\sum_{i=0}^m(y^i-h_\theta(x^i))x^i_j
\end{align}
```

$$
\begin{align}
\frac{\partial J(\theta)}{\partial\theta_j}
& = -\frac{1}{m}\sum_{i=0}^m(y^i-h_\theta(x^i)) \frac{\partial}{\partial\theta_j}(y^i-h_\theta(x^i)) \\
& = -\frac{1}{m}\sum_{i=0}^m(y^i-h_\theta(x^i)) \frac{\partial}{\partial\theta_j}(\sum_{j=0}^n\theta_jx_j^i-y^i) \\
& = -\frac{1}{m}\sum_{i=0}^m(y^i-h_\theta(x^i))x^i_j
\end{align}
$$

